[
  {
    "question": "Sabemos que é nossa responsabilidade separar corretamente e reciclar o nosso lixo. Qual a cor correta para lixeira em que separamos papéis para reciclagem?",
    "choice1": "Verde.",
    "choice2": "Azul.",
    "choice3": "Laranja.",
    "choice4": "Amarelo.",
    "choice5": "Vermelho.",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "Qual o tipo de material que colocamos na lixeira de cor amarela?",
    "choice1": "Papel e jornal.",
    "choice2": "Lixo orgânico e outros resíduos.",
    "choice3": "Metal e aço.",
    "choice4": "Garrafas pet e caixas de papelão.",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Quais os materiais que podem ser reciclados?",
    "choice1": "Papel, jornal e vidro.",
    "choice2": "Metal, plástico e óleo vegetal.",
    "choice3": "Plástico, papel carbono e isopor.",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Quais são atitudes incorretas de acordo com o princípio dos três R's? ",
    "choice1": "Utilizar sacolas retornáveis.",
    "choice2": "Consertar objetos ao invés de jogar fora.",
    "choice3": "Preferir copos e materiais reutilizáveis.",
    "choice4": "Contribuir para o consumismo desenfreado de produtos não uteis.",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Como podemos REUTILIZAR materiais no artesanato?",
    "choice1": "Jogar fora um sofá que ainda pode ser reformado.",
    "choice2": "Não armazenar água da chuva.",
    "choice3": "Sempre jogar fora embalagens plásticas.",
    "choice4": "Usar latas de alumínio para a confecção de porta lápis.",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "Como a política dos três R's nos mostra a importância de ser sustentável?",
    "choice1": "Unindo sociedade, empresas e governo em prol do meio ambiente.",
    "choice2": "Dividindo grupos em classes sociais distintas.",
    "choice3": "Mostrando que não é possível separa o lixo corretamente.",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Para começar a reutilização do lixo nas empresas é importante primeiramente que a mesma tenha:",
    "choice1": "Uma logo oficial para a campanha.",
    "choice2": "Um prêmio pela melhor campanha de reciclagem.",
    "choice3": "Local apropriado para o armazenamento correto e coleta seletiva do lixo.",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Para melhor planejamento corporativo é essencial que:",
    "choice1": "A empresa tenha lixeiras coloridas.",
    "choice2": "A campanha tenha um nome fácil de ser lembrado.",
    "choice3": "Seja formada uma comissão para coordenar a campanha de reciclagem e conscientização dos funcionários, permitindo maior planejamento e melhores resultados.",
    "choice4": "A empresa ofereça mais impressoras.",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "Em relação ao marketing empresarial. Qual a melhor forma de abordar o tema:",
    "choice1": "Sempre lembrar a equipe sobre a importância do projeto, e sempre usando formas sustentáveis como papeis reciclados para divulgação.",
    "choice2": "Aproveitar o projeto para incluir uma comissão para tratar sobre o piso salarial.",
    "choice3": "Separar papeis em lixeiras individuais.",
    "choice4": "Dividir em turmas para o revezamento da coleta seletiva.",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "Como incentivar a reciclagem no ambiente de trabalho?",
    "choice1": "Obtendo mais impressoras.",
    "choice2": "Reduzindo o uso de matérias descartáveis, e reduzindo impressões desnecessárias.",
    "choice3": "Contratando mais funcionários .",
    "choice4": "Usando escada ao invés de elevador.",
    "answer": 2
  }
]
